張智霖疑被呑廣告費 蕭定一：客戶怨代言價達488萬但工作不夠好

藝人張智霖前經理人涉嫌私自修改3份張智霖的廣告合約，詐騙蕭定一名下娛樂公司款項。蕭定一今出庭作供，透露事件揭發經過，全因張智霖到馬來西亞出席完OGAWA按摩椅代言人工作後，客戶抱怨代言工作可以做得更好，因代言合約金額高達488萬，並非小數目。蕭稱張聞言感驚訝，因被告稱合約只是388萬。蕭指合約訂明，每項工作張收酬達88%，公司僅佔12%；換言之OGAWA按摩椅代言人合約，張原本可收酬近430萬。

被告梁雅詩（43歲）否認3項欺詐罪受審。蕭定一為HMV數碼中國集團有限公司主席，涉案的永霸投資有限公司屬HMV數碼中國的子公司。蕭供稱被告早於1999至2000年間替他工作，案發時已達經理級別，主要負責電影宣傳及藝人管理公作。

蕭指2014年8月30日，張智霖從馬來西亞工作回來後，「好急打俾我，話30號晚無論如何都想見我一面」，於是他當晚趕到張家，張便說出OGAWA客戶透露代言人合約金額達488萬，與他和張知道的388萬金額不符。蕭當時聞言亦感驚奇，故兩天後回公司查看合約及帳目，發現合約寫著代言款項為388萬。他於是致電張商討，對方當時正在英國拍戲，兩人商討後決定直接向OGAWA索取合約查看。
蕭又指一般而言，若有客戶欲找藝人工作，先會聯絡他或者公司，之後他便會將客戶聯絡方法告知被告，被告再代表公司接洽合約細節及金額，有關過程蕭不會插手。蕭指被告會向他匯報情況，接洽工作前須獲他及有關藝人同意。

蕭更透露永霸沒有中國戶口，被告主動提出內地客戶可先將款項傳入其私人戶口，她再於48小時內將錢匯到永霸的香港戶口。

案件編號：DCCC275/17
記者蘇曉欣

Ogawa

單單食幾百萬,個TB分分鐘收埋幾千萬

告佢老母臭西啦

自己代到88%

信Chilam

我信客戶

張工作不夠好

以為落左格無人知？

比你抽12%水 算係咁啦

其實實際上要做咩工作

9估

我估之前一哥同無記鬧翻係因為數口搞唔清

又咁啱比佢周到呢個犯眾爭 (包括無記) 的經理食夾棍 一哥先督個經理出嚟硬食咗佢

然後同無記重收舊口

講真平時食夾棍常有駕啦 一般都私了 搞到上法庭做場大龍鳳真係少而有知 因為你爆一單嘢出嚟

其他客仔知道咗可能都會打蛇隨棍上

佢班養唔熟 簽翻嚟果堆藝人又會成機屈水 未必琴得住把火

蕭生識玩

TB...D手法咁低裝...係人都捉到你啦

大把師奶同妹妹仔出哂水啦

呢d咪就係吸血鬼
想不勞而獲獲取利益

chilam控制到自己唔會表現多過388萬

個被告吞左嗰舊錢仲多過蕭定一收到嘅錢

其實用幾百萬俾明星做代言人, 帶嚟嘅邊際利潤真係可以有幾百萬?

經理人幾勁 388 本身ChiLam 都唔覺有問題
原來可以傾到488

佢都收488萬？
唔會因為佢代言去買囉

成皮嘢一張低科技按摩凳淨喺馬拉賣幾百張都已經回本

咁你條垃圾呢？影你都無撚得影啦窮閪

你係咪張智霖fans
一樣咁小氣

幾樣野啦

一黎如果個牌子係新既話, 有大明星代言會令多D人記得, 同埋覺得係真係"大牌子", 比完全未聽過既可靠D. 消費者其實好少咁仔細研究產品細節, 最多都係試下. 最容易令消費者開始第一步, 即係考慮買唔買你呢個牌子, 就係靠"認唔認得你呢個牌子", 即係代言人+廣告既作用. 之後就靠Sales, 試用, promotion等等完成交易

二黎個明星既特質會改變到牌子既形象, 例如我做過一個牌子, 搵左某亞洲明星, 係型同埋夠潮既, 個形象即刻唔同左, 生意增長即刻大升, 我地以前做咁多野都唔及請個代言人

三黎明星代言可以令人記好耐, 好多時根本個合約完左已經冇晒廣告, D人都會話"呀邊個代言嗰個丫嘛"

當然呢D marketing野仲有其他因素影響, 冇話寫包單一定賺.

條垃圾個個post都留埋d埋仇富野
前幾日23歲仔炒機
就係到話人抵死懶型

你呢d死窮閪真係見撚到都覺得肉酸

食十萬八萬可能都隻眼開隻眼閉 OR 好難發現
大佬食成球 好難唔發現

成件事錯晒重點！唔屌鳩張渣流灘

第三點 諗起曾江

卡士蘭
三哥 + 米雪

美源髮采無得彈

佢可能係張智霖條撚樣嚟

分析得好好
咁但係個明星有丑聞又點拆? 告翻佢?
同埋呢單case咁個客戶又點知個明星點樣做得未夠好法

非法走資

不過chilam值幾百萬咩 除左初哥哥同靚仔都冇咩野特別紅

仲要chilam真係做返388萬既表現 而唔係488萬

我諗多100萬可以影多兩張相 傾多5分鐘計

全靠chilam工作表現唔好先發現到有人落格

日韓都有得告 becky不倫戀本身簽左約既公司好多都索賠
好難界定點為止做得好 人地比得幾百萬出黎唔通真係想你影完幾張相 出完個show即閃咩 係咪hea做有眼睇

通常港星走去支那上節目
係支那紅左多人識 自然坐地起價 越升越高
返黎香港咪升價十倍 但你唔會覺得佢做左啲乜

其實好似係蕭定一既工作人員趕客戶離場，點知客戶中有人識張智霖老婆，有次傾計時講起，出到咁既價都比工作人員趕離場。張智霖老婆返去問張智霖，點解趕客戶離場，先知。

其實蕭定一咁講野對張智霖聲譽唔好，低鳩佢係 on9 仔，好心燒山教吓個仔

做明星真係好搵
但宜家都唔興明星代言
搵d素人又平又多人討論 見到果個靚仔 靚女 又會問下係邊個

但簽呢d唔係一式兩份㗎咩，點解可以呃倒

幾百萬可以用晒中港甚至大馬，抵玩
Eason咁多廣告就係因為佢華人地區殺晒

child登 有堆癈柴， 永遠埋人熱層經o既付出，只係會酸鳩人地o既成就

屌又唔撚知自己賣埋個屎忽都唔值2舊。

依個牌子好似都有搵eason賣廣告，玩下手擺喺廣告都用左成千萬

反而想知ogawa個老闆係咩背景

完全唔值

呢d咩合約黎 正路都6 4 蕭收6 張收4

做個代言就4百幾萬
可以買層樓了

同全世界講有幾多成本係代言

蕭生好鬼

無必要搵公司聲譽較飛

成件事唔合理啦

其實388就做得唔好，488就要做得好？ 差一百萬，但個底價都唔平，點都要做得好啦

點樣界定388 同488既表現

過千萬剩係香港既話差唔多

值咩

好想知 睇完都唔明 比少一百萬會拍廣告嗰時啲戲交得差啲？

呢條二打六都388M
咁達哥起碼400M無走雞

其實唔難分，大槪係80% 同 120%戶愚呂弟嘅分別

張智霖 388萬

張智霖 488萬

即係其實本身做得差囉

要係大陸匯錢落黎既你話呢

字都未識寫話人child登
嘔心到

還有黨呀

國際單位簡寫

k = 千

m = 百萬

你想恥笑人，都唔該你學下嘢先

M=萬你唔係唔知下話,80後廢老?

其實另一篇新聞有講班客係馬來西亞想係後台見張智霖, 但個經理人唔俾見, 所以個客去投訴先俾人發現呑廣告費

chilam咁撚大牌 唔識佢仲以為咩大明星

所以咪俾人話佢不夠好

張智霖都有500萬代言費？

488萬其實好少 c朗果D過千萬鎊起跳